개인보호취급방침
========

개요
--

zerocert.org 웹사이트(이하 "사이트") 에서는 고객님의 개인정보를 중요시하며, "정보통신망 이용촉진 및 개인정보보호법"에 관한 법률을 준수하고 있습니다.

사이트는 개인정보취급방침을 통하여 고객님께서 제공하시는 개인정보가 어떠한 용도와 방식으로 이용되고 있으며, 개인정보보호를 위해 어떠한 조치가 취해지고 있는지 알려드립니다.

본 방침은 : 2011 년 09 월 30 일 부터 시행됩니다.

수집하는 개인정보 항목
------------

사이트는 회원가입, 문의, 서비스 신청 등등을 위해 아래와 같은 개인정보를 수집하고 있습니다.

수집항목 : 이름 , 아이디(ID), 이메일, 비밀번호, 휴대전화번호, 회사명, 부서, 직책, 회사전화번호, 쿠키, 접속 IP 정보

개인정보 수집방법
---------

사이트(회원가입, 정보수정, 문의)

개인정보의 수집 및 이용목적
---------------

사이트는 수집한 개인정보를 다음의 목적을 위해 활용합니다.

서비스 제공에 관한 계약 이행 및 서비스 제공에 따른 요금정산, 콘텐츠 및 정보 제공, 구매 및 요금 결제, 요금추심

회원 관리  
회원제 서비스 이용에 따른 본인확인, 개인 식별, 불량회원의 부정 이용 방지와 비인가 사용 방지, 가입 의사 확인, 불만처리 등 민원처리, 고지사항 전달, 정보 제공

마케팅 및 광고에 활용  
신규 서비스(제품) 개발 및 특화, 이벤트 등 광고성 정보 전달, 인구통계학적 특성에 따른 서비스 제공 및 광고 게재, 접속 빈도 파악 또는 회원의 서비스 이용에 대한 통계

개인정보의 보유 및 이용기간
---------------

원칙적으로, 탈퇴, 개인정보 수집 및 이용목적이 달성된 후에는 해당 정보를 지체 없이 파기합니다. 단, 다음의 정보에 대해서는 아래의 이유로 명시한 기간 동안 보존합니다.

보존 항목 : 회원정보, 서비스 종류  
보존 근거 : 서비스 계약 기간 만료후등 분쟁 회피  
보존 기간 : 사이트 서비스 종료시

개인정보의 파기절차 및 방법
---------------

사이트는 원칙적으로 개인정보 수집 및 이용목적이 달성된 후에는 해당 정보를 지체없이 파기합니다. 파기절차 및 방법은 다음과 같습니다.

파기절차 : 회원이 회원탈퇴를 요청한 경우 회원의 개인정보는 재생 불가능한 방법으로 저장장치에서 완전히 삭제되며, 어떠한 방법으로도 열람 또는 이용할 수 없도록 처리됩니다.  
파기방법 : 전자적 파일형태로 저장된 개인정보는 기록을 재생할 수 없는 기술적 방법을 사용하여 삭제합니다.

개인정보의 파기절차 및 방법
---------------

사이트는 원칙적으로 개인정보 수집 및 이용목적이 달성된 후에는 해당 정보를 지체없이 파기합니다. 파기절차 및 방법은 다음과 같습니다.

파기절차 : 회원이 회원탈퇴를 요청한 경우 회원의 개인정보는 재생 불가능한 방법으로 저장장치에서 완전히 삭제되며, 어떠한 방법으로도 열람 또는 이용할 수 없도록 처리됩니다.  
파기방법 : 전자적 파일형태로 저장된 개인정보는 기록을 재생할 수 없는 기술적 방법을 사용하여 삭제합니다.

개인정보 제공
-------

사이트는 이용자의 개인정보를 원칙적으로 외부에 제공하지 않습니다.  
다만, 아래의 경우에는 예외로 합니다.

\- 이용자들이 사전에 동의한 경우  
\- 사이트의 원활한 서비스 제공을 위하여 개인정보를 공유하여 처리하는 경우  
\- 통계작성, 학술연구 또는 시장조사를 위하여 필요한 경우로서 특정 개인을 식별할 수 없는 형태로 제공하는 경우  
\- 재화 등의 거래에 따른 대금정산을 위하여 필요한 경우  
\- 법률 등에 특별한 규정이 있는 경우  
\- 사람의 생명 및 신체에 긴급한 위험이 발생한 경우에 정보주체의 동의를 받을 수 없는 정당한 사유가 있는 경우

사이트는 이용자의 개인정보를 제3자에게 제공하는 경우에는, 반드시 사전에 합당한 절차를 통하여 제공받는 자의 성명 (법인 명칭), 제공받는 자의 이용 목적, 제공하는 개인정보 항목, 제공정보의 보유 및 이용기간을 상세히 기재하여 이용자의 동의를 구하겠습니다.

수집한 개인정보의 위탁
------------

사이트는 서비스 향상을 위해 개인정보를 위탁할수 있으나 현재 해당 사항 없습니다.  
다만, 앞으로 서비스 향상등에 의해 개인정보를 위탁할 경우 사전에 동의를 득 하겠습니다.

개인정보 자동수집 장치의 설치, 운영 및 그 거부에 관한 사항
----------------------------------

쿠키 등 인터넷 서비스 이용 시 자동 생성되는 개인정보를 수집하는 장치를 운영하지 않습니다.

개인정보의 기술적, 관리적 보호 대책
--------------------

사이트는 이용자의 개인정보를 취급함에 있어 개인정보가 분실, 도난, 누출, 변조 또는 훼손되지 않도록 안정성 확보를 위하여 다음과 같은 기술적, 관리적 대책을 강구하고 있습니다.

▶ 개인정보 아이디(ID)의 비밀번호는 암호화되어 저장 및 관리되고 있어 본인만이 알고 있으며, 개인정보의 확인 및 변경도 비밀번호를 알고 있는 본인에 의해서만 가능합니다. 또한, 중요한 데이터는 파일 및 전송 데이터를 암호화하는 등의 별도의 보안기능을 통해 보호하고 있습니다.  
  
▶ 해킹 등에 대비한 기술적 대책은 해킹이나 컴퓨터 바이러스 등에 의해 회원의 개인정보가 유출되거나 훼손되는 것을 막 기 위해 최선을 다하고 있습니다. 개인정보의 훼손에 대비해서 자료를 수시로 백업하고 있고, 최신 백신프로그램을 이용하여 이용자들의 개인정보나 자료가 누출되거나 손상되지 않도록 방지하고 있으며, 암호화 통신 등을 통하여 네트워크상에서 개인정보를 안전하게 전송할 수 있도록 하고 있습니다. 또한, 해킹이나 컴퓨터 바이러스 등에 의해 이용자의 개인정보가 유출되거나 훼손 되는 것을 막기 위해 외부로부터 접근이 통제된 구역에 시스템을 설치하고, 침입차단시스템을 이용하여 외부로부터의 무단 접근을 통제하고 있으며, 기타 시스템적으로 보안성을 확보하기 위한 가능한 모든 기술적 장치를 갖추려 노력하고 있습니다.  
  
▶ 개인정보처리시스템 접근 제한 회사는 개인정보를 처리할 수 있도록 체계적으로 구성한 데이터베이스 시스템에 대한 접근권한의 부여, 변경, 말소 등에 관한 기준을 수립하고 비밀번호의 생성 방법, 변경 주기 등을 규정 운영하며 기타 개인정보에 대한 접근통제를 위해 필요한 조치를 다하고 있습니다.  
  
▶ 개인정보관련 취급 직원은 담당자에 한정시켜 최소화 하고 새로운 보안기술의 습득 및 개인정보보호 의무에 관해 정기적인 교육을 실시하며 별도의 비밀번호를 부여하여 접근 권한을 관리하는 등 관리적 대책을 시행하고 있습니다.  
  
▶ 이용자가 사용하는 ID와 비밀번호는 원칙적으로 이용자만이 사용하도록 되어 있습니다. 회사는 이용자의 개인적인 부주의로 ID, 비밀번호, 이메일주소 등 개인정보가 유출되어 발생한 문제와 기본적인 인터넷의 위험성 때문에 일어나는 일들에 대해 책임을 지지 않습니다. 비밀번호에 대한 보안 의식을 가지고 비밀번호를 자주 변경하며 공용PC에서의 로그인시 개인정보가 유출되지 않도록 각별한 주의를 기울여 주시기 바랍니다.

개인정보에 관한 민원서비스
--------------

회사는 고객의 개인정보를 보호하고 개인정보와 관련한 불만을 처리하기 위하여 아래와 같이 개인정보관리책임자를 지정하고 있습니다.

개인정보관리책임자 : hello@zerocert.org

귀하께서는 사이트의 서비스를 이용하시며 발생하는 모든 개인정보보호 관련 민원을 개인정보관리책임자로 신고하실수 있습니다. 사이트는 이용자들의 신고사항에 대해 신속하게 충분한 답변을 드릴 것입니다.

기타 개인정보침해에 대한 신고나 상담이 필요하신 경우에는 아래 기관에 문의하시기 바랍니다.  
1\. 개인분쟁조정위원회 (www.1336.or.kr/1336)  
2\. 정보보호마크인증위원회 (www.eprivacy.or.kr/02-580-0533~4)  
3\. 대검찰청 인터넷범죄수사센터 (http://icic.sppo.go.kr/02-3480-3600)  
4\. 경찰청 사이버테러대응센터 (www.ctrc.go.kr/02-392-0330)  

의견수렴 및 불만처리
-----------

사이트는 개인정보보호와 관련하여 회원의 의견과 불만을 제기할 수 있는 창구를 개설하고 있습니다. 개인정보와 관련 된 불만이 있을 경우 개인정보관리책임자에게 의견을 제시하면 접수 즉시 조치하여 처리결과를 통지해 드립니다.

Copyright ⓒ 2011- ZeroCERT. All rights reserved. [Privacy Policy](https://zerocert.org/?act=privacy)

* Home

* Service

* Support

* Community

* Other
